【習權時代】用激光槍鎮壓示威者 強國警新裝備惹恐慌

【習權時代】用激光槍鎮壓示威者 強國警新裝備惹恐慌

隨身攜帶的激光槍，並非科幻電影橋段！四川成都的一家公司早前開發出警用激光步槍，射程800米，並可連續發射激光1,000次，據稱可遠程燒毀橫額，如果被攻擊對像身穿易燃布料，更可能全身都會被點燃。中國訪民對這款新式武器感到恐慌，擔心在維權活動中傷害。

據海內外媒體報道，該款由成都恆安警用裝備製造公司生產的激光步槍，將裝備中國武警反恐部隊。開發者披露，激光步槍主要用於特殊情況，例如用激光引燃抗議活動中的「非法橫額」，或者灼傷抗議者的頭髮或衣服。「由於其激光的發射過程肉眼看不到，也不產生任何聲音。被攻擊者很難察覺攻擊來自何處，看似意外受傷」。不過，開發者稱，這款武器並不致命，也不能讓人體的皮膚「瞬間碳化」。

在四川論壇，有網民炮轟這些發明被用於對付示威者，「這兩天炒作得厲害，美國國防部都驚呆了的超級武器，原來是這個」。攀枝花市一網民稱，激光槍可以燒毀拆遷戶、釘子戶屋頂的五星紅旗。

黑龍江訪民王女士更指，激光槍製造者聲稱激光槍將裝備武警部隊，新武器明顯是為了鎮壓民眾，「這款槍就是用於維穩，鎮壓老百姓。為了政權，他們甚麼辦法都想到了，想絕了。激光本身對人體是會有後遺症的傷害。而且違反聯合國人權宣言。在他們眼中，權力大於一切法律。如果影響了我的權力，我會想盡一切辦法去鎮壓」。

北京維權人士倪玉蘭批評，有關當局用先進的激光武器對付民眾。她認為，聯合國人權理事會及人權組織應關注此事。有研究人員表示，ZKZM-500 型激光槍單價為10萬元人民幣。

自由亞洲電台

吹到咁大，有片睇未先
800米？無擴散？
入面用緊咩電池？

嘩

射盲你哋

隨時可以縱火
鐘意燒邊度就邊度, 隨身輕便
放完火無人知

晤洗驚，在這激光槍穿梭，我用千支歌，將你來鎖~~

呢個政府點解可以咁柒？連啲人民都笑佢

曲線

如果出得成, 香港政府實買黎燒哂D郊野公園

有習大大既聖光照耀住嘈乜鳩？

可以屈示威者自焚

使乜咁煩丫，用導彈維穩咪得囉，一野轟落去，睇下邊個仲夠膽反

冚省死清光

穿得過霧霾先算

一射出去就爆炸就搞笑了

火燒支那豚

有霧霾仲用唔用到

怕未射死d示威者把野就爆炸炸死曬d武警同公安

中共開始發茅 好事